Kerajaan Matan yang membawahi Onder Afdeling Matan Hilir dan Matan Hulu | Masa pemerintahan Hindia Belanda - Sejarah
Kerajaan Sukadana yang membawahi Onder Distrik Sukadana | Masa pemerintahan Hindia Belanda - Sejarah
Kerajaan Simpang yang membawahi Onder Distrik Simpang Hilir dan Simpang Hulu | Masa pemerintahan Hindia Belanda - Sejarah
Kerajaan Matan oleh Gusti Muhammad Saunan dan sekarang dipimpin Raja PRK Haji Gusti Kamboja | Masa pemerintahan Hindia Belanda - Sejarah
Kerajaan Sukadana oleh Tengku Betung | Masa pemerintahan Hindia Belanda - Sejarah
Kerajaan Simpang oleh Gusti Mesir | Masa pemerintahan Hindia Belanda - Sejarah
